Aqui está um exemplo de código complexo em Swift que envolve o uso de classes, herança e protocolos:

```swift
// Definindo um protocolo para um animal
protocol Animal {
    var name: String { get set }
    func makeSound()
}

// Definindo uma classe base para animais
class BaseAnimal: Animal {
    var name: String
    
    init(name: String) {
        self.name = name
    }
    
    func makeSound() {
        print("O animal faz um som.")
    }
}

// Definindo uma classe para um gato que herda da classe base de animais
class Cat: BaseAnimal {
    override func makeSound() {
        print("O gato mia.")
    }
}

// Definindo uma classe para um cachorro que herda da classe base de animais
class Dog: BaseAnimal {
    override func makeSound() {
        print("O cachorro late.")
    }
}

// Criando uma instância de um gato e chamando o método makeSound
let cat = Cat(name: "Meow")
cat.makeSound()

// Criando uma instância de um cachorro e chamando o método makeSound
let dog = Dog(name: "Woof")
dog.makeSound()
```

Neste exemplo, temos um protocolo `Animal` que exige que qualquer classe que o adote tenha uma propriedade `name` e um método `makeSound`. Em seguida, temos uma classe base `BaseAnimal` que implementa o protocolo `Animal` e fornece uma implementação padrão para o método `makeSound`. Em seguida, temos duas classes `Cat` e `Dog` que herdam da classe base `BaseAnimal` e substituem o método `makeSound` para fornecer comportamentos específicos para cada tipo de animal. Por fim, criamos instâncias de `Cat` e `Dog` e chamamos o método `makeSound` para ver o comportamento específico de cada tipo de animal.